[哮喘病人指南] 如何利用"閉口技術"使用定量吸入器 (聞氣經驗分享)

喘樂寧(Ventolin) From WIKI
沙丁胺醇（Salbutamol），常見商品名泛得林（Ventolin）[3]，為一種用於擴張肺部大型及中型氣管的藥物[6]。本品可用於治療氣喘相關病症，例如氣喘急性發作、運動誘發性支氣管收縮，以及慢性阻塞性肺病（COPD）[6]。
常見副作用包含搖晃、頭痛、心跳過速、暈眩，以及焦慮等等[6]。嚴重副作用則包含惡化支氣管痙攣、心律不整，以及低血鉀[6]。妊娠和哺乳期間可以給藥，但其安全性尚未完全明瞭[6][9]。本品屬於速效型β2腎上腺素受體激動藥，可促進平滑肌舒張[6]。

哮喘病人提提你：
1. 感覺唔到苦味就岩，射左落脷同喉嚨先會苦，需要重噴
2. 先排氣，噴果陣同時即用２～３秒唔快唔慢吸滿肺停１０秒
3. 唔好濫用，我係肥仔噴２～３下都ＯＫ
4. 輔助器其實比小朋友用，純粹驚你一下射左落脷同喉嚨姐（分十幾次吸會慢好多）

以上只屬分享個人經驗及轉貼維基百科，絕非專業醫療意見。